[新手自動波] 落斜應該拖波落定踩brake落？

呢排長期上落山(1:8), 落斜有時太快應該堆落D3/D2, 定應該keep住個D踩brake減速？

拖波
踩break落架車好快玩完

緊係低波用engine break落山啦
引擎推到上四五千轉都唔會壞
但係剎車過熱就會失靈
雖然私家車咁輕好少話break失靈的
但保養唔好break皮磨蝕加過熱就可以攞你命

個牌你點考的

師兄，你喺邊度出入多？

咁其實唔關傷唔傷波箱事？ 只要拖低個波,又唔會響就冇問題？

問伯母拎

大嶼山

乜自動波有得拖波嘅咩？定係你嘅意思係啪低一個波去低速段？

Why not both
拖低波 然後右腳準備印brake

無錯,啪低啲

btw brake係咪真係咁難串

唔記得轉ac?

對唔住我錯
brake brake brake brake brake

路牌都有寫叫你用低波行駛
啪低1個波，唔係上到7-8千轉就無問題

當你試過brake過熱失靈, 就知要用低波

長期意思係連續幾日/連續幾粒鐘？

放心，你唔會合格，因為你講嘢1999，到時有TA點同阿SIR落口供吖！

踩 break, 踩到佢變 broken

而加自動皮多數都有L or B波
所以都拖到

最慘唔係無哂 係過熱 無咁應棍 要大dup 個下dup唔到

拖嘅意思係乜？

極力子拖住個引擎轉數喎，唔用離合器點做到？

你唔識用BRAKE啫，啲BRAKE過熱，唔係慢慢無BRAKE，係一下就無。

自動波都有clutch disk嫁仲要一大疊嫁
拖波係用引擎遮個阻力 拉住部車落斜唔會因地深吸力加速得咁快
仲有如果自動波無得拖 好多重型車都好大獲

單車行油製都就試過落山玩到燒碟
迫力係會慢慢無

你試下上迫力機睇 平時會迫力度數 正常
拖到過熱哂再上迫力機 迫力度數越黎越低

你拖波 正常唔會modulate 個 clutch, 唔關 clutch 事
有無揸開車?

要睇 pad material

如果番去正常行私家車都係普通石綿皮 好少上高溫皮

Engine braking 對 engine / gear box 個 load 一定少過你大油起步(same rpm), 係小心唔好過red line 就得(自動波唔使驚),

你驚嘅就換偈油勤力啲, 跟返廠商建議

一早block咗個傻鳩
佢似乎以為拖波係用磨擦點行

拖波落斜係用引擎阻力拖住車速
即係Engine Brake
關clutch乜撚事

你試下入二波果陣，唔好入咗就慢慢離晒腳，定住吊五分一至四分一，啱啱有磨擦點，架車都會慢慢減速。

咁多自動撚
你地學車果陣學棍波團火呢
去晒邊

你可以一個一個落,
你不如話起步直接3 波

拖波拉到4、5千轉會拖壞個冷氣泵

個波箱識得自己detect條路個斜度，detect到長命斜又長期踩break會自動拖波

識揸一定係揸呢d車

冷氣泵電索clutch 可以cut泵。。。。

學左唔一定要渣 唔學就無得渣

咁heel toe 入二波都可減速tim

咪再理呢條on9
佢揸棍波應該要10000km抬一次極力子

呢部有得自動拖波

條友真係好on9
落緊斜 拖落2波仲有得你吊5分1？
踩空波入果陣你唔起腳已經無阻加速啦仲講定住吊5分1

有clutch

平時用開手制brake

例如落沙田坳道太斜
正確應該點做

叫你拖波既人100%垃圾無知on9
用$3800 換曬前後高溫 brake 皮，100/100拖壞個波箱

有d歐洲車 eg VW 講明拖波整壞波箱

自已衡量下 performance brake 皮幾錢，波箱幾錢

今日做好心，大贈送誠實答案，所有叫你拖波 either 係無知，就係on9

認真答：
斷估你唔會一腳迫力踩到落完斜，
自動波拖波係不必要，
大帽山都係咁話。

鴨巴甸街落斜都唔會拖波，
最多係加減波會入一波，
原因只係驚架車發神經，
而唔係怕傷車。

自動波都有得拖通常寫住L (Low)

拖嘅意思係唔使用BRAKE就可以幫你收慢部車？

拖波唔一定可以拖慢到你想要嘅速度，但可以減輕brake負擔！

Why not both, problem solve

我成日行來回城隧，每次落斜前行到70一定啪去4波，然後慢慢流到80就配合埋個brake ，踩一下放一下，踩一下放一下咁，感覺安全過只踩brake 好多
加上果個位會有地炮

佢錯lor
你拖波係好傷波箱，有車廠說明書講明唔好拖波，拖波會壞波箱。要brake 就買靚 brake 皮

架車得6千5 轉 實上唔到

咁又唔會由頭踩到尾
但係落到中間太快會踩住brake 3-4秒
就到紅綠燈又會踩幾秒 正唔正常
利申： 新牌仔

比個例子你,我成日行將軍澳隧道條斜路,
條路行70,
落斜只行d波佢會碌到90-100km/h
要安全車速應該印兩野brake(等後車知你減速)
然後落4波/3波,應該會變成轉數好高但車速75左右
然後先再用brake減速去到70.

engine break咗好撚大鑊喎

咁你又自己衡量下有一日玩得腳掣失靈冇咗條命，或者搞到人哋冇咗條命，定係波箱壞咗代價大啲

我罰抄咗架喇
唔差在罰多次
brake brake brake brake brake

唔係話唔信你，但我想見識下本說明書點寫

抬波箱好過無咗條命

以前年少無知，車速又快又長踩brake落山，落到山腳個T字路口先發現brake唔到，係路口50km咁過彎出大路，好彩當時完全冇車之後行左1段路有番brake即刻停係路邊回神番

用cruise control落

落斜梗係，印住個Brake入空波慢慢由佢溜，拖波都唔洗啦👍👍

咁斜通常熄匙等架車自己溜落去，慳返啲油

最開頭玩1500cc車仔，點做都得，架車夠輕
之後轉7人車手，清水灣落西貢條斜路，唔識死淨用brake 印，落到底有𤓓味，踩到勁深先慢到架車少少，屌之後即刻換左做4遮迫力。每次都轉返拖波落，成家人條命喺你手，搏唔過

Brake breaker

以前學 師父教係印左brake減速先 跟住落波 仲係太快就再brake 再落波
唔落brake就咁踩極力子拖波有個問題 ，你踩極力子又落緊斜架車咪向前溜同空波滑行？ 你話你轉波好撚快 但總有段時間係向前溜同空波滑行呀 考車係咪大tick即fail我就唔記得喇 不過我覺得以前教果個師父果套穩陣

買performance brake pads lor
你睇唔明呀？3800夠買4個轆700-900 度

我之前都有開post問，我係陽明山莊落黎，入L波都扯到去60,要間中收brake,綜合個陣既回答係波箱限速黎落斜，搭單問多樣野，上斜唔夠力都係用-波，咁咩情況會用+波？

噸車有ENGINE BRAKE同廢氣剎車

高速公路 想慳油

咩原理？定速？

引擎低轉數

...又發現一個廢牌人士

留名睇罵戰

利申：
揸緊T字電動輪椅
落斜brake都唔駛踩一下
細細力鬆下油門就減到速

其實regen brake就係電能版嘅engine brake
拖波正正就係強化engine brake效果
而家又冇人話行緊60一嘢啪落1波
更加冇人話齋拖波唔踩brake
都唔知拗乜春

樓上班友車牌都唔知有冇有都唔知揸過車未
揸過都一定全部考廢牌無討論空間

both

我會先用撥片拖波
然後再印brake

我想問城隧出荃灣方向果條斜路算唔算好斜
有無需要拖波

城隧計斜度就唔算最斜, 問題係好L長, 最好都拖一拖

都正常，無論幾斜既斜路，
其實自動波私家車正常唔需要拖波落斜，
極端講一架大七人車可以接近三噸，
就算載七個大隻佬重極有限，
記住係司機控制車而唔係車控制司機，
車重落斜開慢少少，迫力同埋車速互相配合，
自己都揸得舒服。

教車師傅都係咁教我
棍仔要減少少速先入細一波
一級一級落
有時遇上超大斜要踩住brake 1波落

其實好而之前大車已經有行磁力減速 同樣係regen原理 不過係放係尾牙到

撐豬仔腳當然大獲 成個中缸報燒

一級級落，一級級上。
印住brake落先轉波。
好似係。

btw唔係平車用drum brake先會易過熱，容易令個brake收皮㗎咩
而家咁多車都係前後disc brake應該冇咩問題掛

我落長斜都係習慣拖波，唔洗踩brake踩咁深

碟一樣會過熱 只係冇咁容易

試過岩岩換左brake 皮就係花園道落山
冇拖波既情況下落到低
最後幾乎冇brake
停車之後發現勁大味

第一堂已經有教啦

過熱唔關新舊皮事
恭喜你玩死咗塊新皮

考一回事
出嚟揸一回事
正如考牌一定要落二波一波先可以停 一定唔可以空波
咁你現實出嚟揸會唔會真係做足

而家講緊落長命斜用低波
你就拎呢啲嚟講
咪撚偷換概念

同埋考牌3波停車係唔會即肥

DSG波箱落斜踩brake會識得幫你拖波俾油先上返波

渣過部六代golf 有 五代好似唔覺有

考牌2號牌 唔洗一波停。。。二波都得
中型唔知

落斜的話 先印一印brake 通知後車 落波 極力子收上黎收慢啲 再一直印下印下 唔夠慢就再重覆上述動作

花園道炒過幾單無迫力。。。

落低一個波咪即係拖波

波箱咁多種 MT DSG CVT DCT邊隻唔拖得?
邊款歐洲車manual講明拖波整壞波箱?點拖法? 平地拖波踩死6000轉?
整個L波 +/- 波黎把撚? 要黎爬頭?

高溫皮未到工作溫度有雜聲效能差
前碟後鼓唔岩用 換皮唔換碟又係晒氣
個個換完performance brake 信晒套brake就死得

咪係

樓上果堆拖波原因係怕傷車喎

有幾傷

Cvt既最多咪將副偈既轉數推高1000, 波箱固定左係某個比例波段, 除非無印brake之餘仲一路比油一路硬拖幾個波上紅區

Btw 有人講車主手冊話唔可以拖波, 我都想睇下

??? 我究竟睇緊乜鳩
哈林同庾澄慶係兩個人黎?

棍仔剎車可以唔用BRAKE，咁自動波得唔得？

咁加減波或者l波果d設計出黎就係比你用
用左又話驚壞波箱……
正常使用點會咁易壞

唔用可能仲壞得快

VW 真係咁講？upload 來睇睇

MB A class 就咁講：

應該比重油落

中型/重型口試問題之一

最尾果頁

如果你架車拖波 一兩分鐘都壞 你換咗架車去啦

考手波車咪幾好

Agger racing皮唔夠溫度唔應棍仲要鳩叫

你年中換幾多次clutch?

CVT係拖到 我試過50 60落斜拍S波拉到 30落斜拍L波都拉到唔加速

你30入二波後左腳放晒，唔比油，架車都會比你拖到好慢，如果定住吊，就可以慢慢慢落嚟，而且無咁傷波箱

學棍波係男人嘅浪漫
揸自動波係為世所逼

如果紅隧唔使日日塞我都想揸棍波

大把人考廢牌連M波都未掂過

我渣咗廿幾年車都冇試過拖波

Clutch個design唔係俾你咁樣磨
你覺得二波太慢係應該入三波加brake

波箱係用嚟拖嘅

我揸緊DSG，唔覺有D樣野

講緊個clutch喎

極力子係用嚟拖嘅

點都會有磨蝕架啦，好似膝頭哥咁，唔通怕磨損就唔行路咩！

我入N波係大山落斜既

我反而想知條友認為「拖波」係乜？

正常要加速 等生風打入隻碟到降溫

以前係強國行山路 自動波1波落都要係咁踩break 去到某啲位會有個地方停車同有水俾大貨車淋水降溫.

冇事算執到

Clutch個design係俾你disengage power delivery然後俾你轉波㗎渣

不過算，我唔會繼續同你on9落去

痴撚線不斷高速拎磨擦點

Cluch 都係好似brake咁, 咁用磨擦力運作架

有常識都知，長踩brake 落長命斜好易仆街冚家剷

唔拖個啲撚樣不如入N波

個個都話因為紅隧就唔想揸棍波
但係又有幾多個真係揸過棍波過紅隧先
揸棍仔塞車先好玩
又唔可以死火 又唔可以同前車隔太遠俾人攝位

拖波同入波都未分得清

波箱拖住引擎行咪拖波囉 你brake皮再勁 隻碟拖到紅撚哂 有個水氹立即玩完啦

個performance brake 皮撚呢？

係咪搵緊manual ?

香港真係好多馬路炸彈

可能brake fail死撚左

條 撚樣都on99

台灣d 山路d 人唔識拖波 個brake 過熱失靈

抄左落山

就算你渣d 波 電腦有時都會自動幫你拖一拖

只係平時唔覺

如不太肯定的話，keep D波落斜便可

拖波扯高轉數係快速過急彎先要用到，正常情況下不需要用此技巧

熱碟淋水咪好易變型

戇尻

一波地板油

踩油

廢牌問 落斜啪s波再落一個波好 定直接d波撥片落一個波好

一樣，

s mode (sport mode) 正常係等個電腦冇咁快幫你自動轉上一個波段

電腦見你踩緊brake 都唔會幫你upshift

thanks

話會拖壞波箱嗰啲到底汽車常識係咪=0 咁人地架撚架自動波都整個低波/手動轉波比你係咪真係貪得意呀 如果佢個結構同功能真係咁易壞呀 今時今日你就唔會仲係新車見到啦

其實拖波又點會傷車
想車慢就要低波架啦 學車果陣無人教咩
只要轉數唔好太高就ok
唔好拖到紅區就可以啦
香港人渣車好奇怪
永遠都係三千轉樓下
去到56千轉就要生要死 都低能
架車得閒 跑下先長命

你有無車牌咖
咩係快速過急灣先要？拖波有咩技巧？
講緊Heel and Toe？

怪唔之得香港咁多炸彈

正常車紅區都會鎖轉數 上唔到去
成日講傷車都戇尻

有班入油撚又係 當D油係奶粉咁
：我架車唔入XXX咖，會傷車

因為香港油價高

第一次行大山 無拖波 落山到紅綠燈聞到有𤓓味心知不秒 試下個brake 要踩深左先有反應 好彩仲停到架車
之後慢行回家

之後見到d紅燈長著既車都好驚佢出事

我部車落斜，多數自己lock死二波

有次我花園道燈位落斜，超大陣燶味
以為我自己副偈有事，點知係前面部尾燈長紅Camry
我估佢應該由山頂brake落嚟

at就放落L 印下break就得啦

我部車上至下PRNDS，但有撥片

咁拖低兩個波

+ / - 波二十年前已經有啦

我又冇專登減波，D波落斜佢自動keep 2波，行40km/h, 轉數會上到二千到二千五轉

但一上多個波就衝

咁佢部你做曬所有動作 可以乜都唔使理

yes

屌，一路睇一路心諗我係咪去左平衡時空，自動波撚有得拖波，格硬禁低個波，波箱咪早D打柴lo diu

架車有得1波屌極力子咪得
除非好似22b原裝果d無得屌住行就真係唔識揸啦